獨立監察警方處理投訴委員會（簡稱監警會）

獨立監察警方處理投訴委員會（簡稱監警會，英語：Independent Police Complaints Council，縮寫：IPCC）是香港特別行政區行政長官委任的法定機構，職責是監察和覆檢香港警務處投訴及內部調查科所調查的個案，前稱投訴警方獨立監察委員會。

香港的投訴警察制度是一個兩層的架構。所有投訴警察的個案，不論來源，均交由香港警務處投訴警察課處理及調查。此為香港投訴警察制度的第一層。

待投訴警察課完成投訴調查後，便會把須匯報投訴的調查報告，連同所有調查的相關檔案、文件及材料，提交予獨立監察警方處理投訴委員會（簡稱監警會）審核。

監警會在審核調查報告及其他材料時，如察覺有疑點，將會要求投訴警察課澄清或提供更多資料；如發現有不足之處，更會要求該課重新調查。監警會在完全同意投訴個案處理得當後，才會通過調查結果。此為投訴警察制度的第二層。

球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我的人，點同我打呀？

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

監警會警務處政府蛇鼠一窩
包庇警察